<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>go farther</title>
  
  <subtitle>去行更远的路</subtitle>
  <link href="http://gofarther.cn/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://gofarther.cn/"/>
  <updated>2023-08-24T02:53:50.058Z</updated>
  <id>http://gofarther.cn/</id>
  
  <author>
    <name>hewiehui</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>随遇而安中的命中注定</title>
    <link href="http://gofarther.cn/2020/06/30/qingdao-blog/"/>
    <id>http://gofarther.cn/2020/06/30/qingdao-blog/</id>
    <published>2020-06-30T15:47:27.000Z</published>
    <updated>2023-08-24T02:53:50.058Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<center><span id="more"></span>1 毕业</center><p>　　青岛是我一直想去的一所城市，高中时虽然对青岛了解不是很多，但莫名喜欢去这个城市读书。<br>　　可惜，高考分数差一些，去不了。大学四年也没下定决心出去玩一下，现在毕业了，同时也是在青岛同学的邀请下，终于来到了这所城市。<br>　　或许是缘分吧，我在学校人认识了很多青岛的朋友，d同学、l同学、t同学，还有毕业后在青岛工作的z学姐。除了t同学，这次青岛行先后见到了其他朋友。这几天主要带我玩的是l同学，很高兴能认识l同学，我们经常在一起打篮球，篮球水平旗鼓相当。<br>　　我和l同学玩了一天半，去了很多地方，导致我记不起了我们先去的哪个地方。我是晚上到的青岛，住在青年旅舍，l同学说这家青年旅舍很好，价格不贵，环境也比较好。我安顿好后，自己一个人来到了五四广场边走，我就是想先看看海是什么样子。这时已经是晚上九点多了，晚上很黑，啥也看不清，只能听到海浪拍打岸石的声音，稍微有点海风吹来的感觉。<br>　　纵使路途遥远，在奔向目的地时依然可以说服身体忘记疲惫，一个人漫无目的地游走真的是件很惬意的事情</p><p>　 <center>2 青岛</center></p><p>　　这几天的天气碰巧也不错，没有那么热。<br>　　我最喜欢去的还是海边，我们第一次去海边，只是单纯的看一下，走了一遍栈桥，脱下鞋子在海滩走了一圈。第一天的下午，我们本来是买好泳裤，准备去下海的，可惜太晚了，海边更衣室的阿姨劝我们明天再来，现在的海水太凉了。<br>　　我们还去了信号山、中山公园、中山公园里的动物园、海底世界，五四广场就不用说了，中山公园比我想象的大多了，动物园里动物也挺多，原来这里还有大熊猫，￥8.5的门票还挺值的。相比较，学生票都要￥100的海底世界，我不是有太大的感触，活的生物还好，标本和模型不太想看。不过去了青岛，除了海边，不得来一趟海底世界啊。<br>　　l同学临走时买了一盒烤鱼片送给我，l同学这次为了我也是花了不少钱啊，吃饭的钱和一些门票钱。l同学走后，为了不留遗憾，我自己一个人又来到了海边，虽然有雾，我还是果断下了海，毕竟我这次来最想做的还是下海。当时海水是有点凉，我适应了一会，才敢把身体全部浸入水中。我不会水，我的游泳技术完全是自学，不太标准的自由泳，只能游个几米。游累了，往沙滩上一躺，尽情享受阳光的沐浴，我终于知道为什么大爷大妈经常来着海边玩了。放眼看去，一半以上都是大爷大妈，有的年纪看上去得有七八十了。<br>　　我曾顺着漂浮绳走向深水区（这个行为很危险，不要模仿），没走到很远，为了我的安全着想，我还是抓紧回到了我的安全区域。希望有朝一日，我能学会游泳，和这些大爷大妈一样，自由地在海里活动。<br>　　很感谢l同学这次带我在青岛玩，我想我有机会还会再来一次青岛的。</p><p>　　<center>3 转折</center><br> 　　从青岛回来之后，整个人的心情也都好了。<br>　　去青岛前，因为我想去当兵的事，我和爸爸妈妈大吵了一架。我想当兵的原因一个是想锻炼自己的意志，另一方面是一直对军营生活充满着向往。而爸爸妈妈不想让我去的最重要的原因就是：当兵常年不在家，他们会想我。这是真的，我也不知道为何他们会如此离不开我，而我在外面几乎不大想家。<br>　　如果是当两年兵就回来，虽然一定程度上解决了爸妈想我的问题，但是家里也是不同意。因为两年回来还面临着就业问题，两年回来，部队也不会安置工作。如果是想去当兵的话，就一直在部队待着吧，而一直在部队待着，就不能随时见父母。就这样，假设我能去当兵的情况下，我永远面临着不能两全的问题，我和父母都因为自己的想法和现实之间存在的矛盾而苦恼。<br>　　恰巧在我在青岛玩的期间，一项政策的出现使事情出现了转折点。带编入伍－－退伍回来安排工作，这项政策可谓是直接改变了父母对我想去当兵的看法，从无法接受转变成了无比支持。带编入伍的条件是本科毕业，18－24周岁，体检合格，笔试面试通过，而且是我们市首次发布，我在的县名额最多。至少看上去，这项政策特别适合我，我也满足前提条件，我和家里高兴的不得了。<br>　　剩下的就是好好准备，希望体检合格，考试顺利了。真的希望，我能通过一层层的难关，顺利进入部队。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;center&gt;&lt;/center&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="随笔" scheme="http://gofarther.cn/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
    <category term="生活" scheme="http://gofarther.cn/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    <category term="青岛" scheme="http://gofarther.cn/tags/%E9%9D%92%E5%B2%9B/"/>
    
    <category term="理想" scheme="http://gofarther.cn/tags/%E7%90%86%E6%83%B3/"/>
    
    <category term="毕业" scheme="http://gofarther.cn/tags/%E6%AF%95%E4%B8%9A/"/>
    
    <category term="参军" scheme="http://gofarther.cn/tags/%E5%8F%82%E5%86%9B/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>梦想的远去与自己的执着</title>
    <link href="http://gofarther.cn/2019/12/29/2019-12-29/"/>
    <id>http://gofarther.cn/2019/12/29/2019-12-29/</id>
    <published>2019-12-29T02:33:07.000Z</published>
    <updated>2023-08-24T02:51:20.263Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h5 id="1"><a href="#1" class="headerlink" title="1"></a><center><span id="more"></span>1</center></h5><p>2020两天考研结束，我终于承认了我的失败。</p><p>三月份身边的人都开始准备了考研，而我在准备我也不知道为什么报名的教资笔试，明明知道我和教学没有结果却还要继续。</p><p>四月份不知道在干啥，但肯定没有在好好学习。教资的笔试过了，三门都是压线过，71，71，71。过了就把面试也报了吧，但是我也无心准备，最终没能通过。</p><p>五月份干啥了也不知道，可能也学了一点。五月份应该是立夏了吧。</p><p>六月份在好好上课，感觉已经被周围人落下很多了，距离考研大概二百天，而我还没有一个明确的复习计划。</p><p>七月份我在好好准备我的期末考试，可能这个时间段大家都把精力投入到考研当中了，期末考试随便考过去就行了，而我不止认真准备了，还花了好像两个星期把两个课设慢慢做完了。而我现在也不后悔，以前的以前，太多事情我都是混过去的，我不想继续混下去。</p><p>七月份暑假开始，我们搬到了东校，那时的日子真的很难熬。宿舍的环境真的不好，又潮湿又热，有一个晚上我辗转反侧睡不着，他们都说东校食堂的饭好吃。也许是我吃西校的饭习惯了，东校的饭菜一直吃的不习惯。</p><p>八月份的心情就像热夏，烦躁不安，我定了票回家。表弟和堂弟都上了大学，真替他们高兴，希望他们的大学生活不要像我一样越过越乱。在家心情慢慢好了，爸爸妈妈也没很逼我去准备考研，很考虑我的感受。</p><p>九月份回学校了，这时才算真正开始了考研。逐渐讨厌在宿舍无所事事的状态，慢慢在图书馆待了下去。可是现在有点晚了，“九月份开始准备考研还来得及吗？”，想必是我最想问的问题了。</p><h5 id="2"><a href="#2" class="headerlink" title="2"></a><center>2</center></h5><p>我这个人太固执了，太自我了。从来不喜欢跟着那些考研老师走，没看过视频，纯粹自己看书做题，现在想起来自己怎么这么倔。</p><p>政治英语专业课学着没什么困难，数学就不一样了，太多知识点了，而且也不是看一遍就能会的。记得我开始做真题的时候，看一个题一个题不会，一个题两个题就看一上午，学一次数学我心态就濒临崩溃一次。</p><p>一直以来我都是一个人去图书馆，一个人吃饭，我和舍友都不在一个自习室。后来一个舍友转到了我这个自习室学习，我“不得已”和他一起吃饭回宿舍。有一个说话的人真好，两个人在一块肯定会说些考研的事情，我把我的苦恼说出来后好了很多。</p><p>每天七点之前到图书馆，有的时候六点四十就到了，背背单词、背背政治，然后八点再去吃饭。不管是早上还是中午我都不定闹钟，都是自然醒，下午我去的晚，大概三点钟多到图书馆。晚上我的精力最旺盛，学的比较认真，十点回宿舍，回宿舍基本就不学了，睡前背背单词洗漱就睡了。</p><p>还有60天的时候，我买了新东方的《十天搞定考研词汇》，天天拿出大概四个小时的时间来记考研词汇，有一天晚上我竟然梦见了自己在背单词，吓得我立马就醒了。</p><h5 id="3"><a href="#3" class="headerlink" title="3"></a><center>3</center></h5><p> 考试前一天晚上我没睡着，半睡半醒的，在考点附近定的宾馆暖气不够热，空调不想开，开了吹得头痛。看看手表已经四点二十八了，我非常想睡着，但是我知道我睡不着，我怕自己明天发挥不好。</p><p>考政治的时候，因为我的肾上腺素帮助了我，我一点也没有困，而且我的大脑告诉我一定要尽自己最大努力做完这套试题，这不是闹着玩，这是属于我的一道关卡。回来路上同学们有说有笑，但我知道我自己考得并不好，他们都在讨论肖秀荣押中了几道题，而我非常反感押题这种行为，这让考试失去了它本来的意义，这半年来我都是按照自己的喜欢的方式来学习，我也不知道我能考啥样，考啥样就考啥样吧。</p><p>21号考完我买了一盒安神片，晚上睡得比昨天好。上午数学考完我已经知道这次我的结局了，凉凉。中午洗了个澡，不睡觉了，下午再坚持一门我就真的解放了。</p><p>考完的感觉既有一种放松，又有一点紧张。一是终于结束了这一段时光，二是我做的准备一点也不充分，既然决定了考研没有认真去准备 ，我这一半的努力只适合当炮灰。</p><h5 id="4"><a href="#4" class="headerlink" title="4"></a><center>4</center></h5><p>今年学校不统一安排实习了，好处是不用考完研接着去实习了，坏处是得自己去找实习了。</p><p>我在网上投了很多简历，投去青岛的最多，然后是济南。我太想去青岛了。</p><p>其实我的父母不打建议我现在找实习工作，他们希望我从现在起准备省考，我也听他们的话买了《申论》和《行测》，我也不知道我到底要干嘛，我只想尝试不同的生活，实习也好，考公也罢，我都会认真准备的。</p><p>投的简历青岛那边几乎没有回应的，只身一人来到了济南。而刚到济南的时候，已经晚上十一点半了，找到宾馆安顿下来，太饿了就点了一份汉堡。想起来那天看过的央视的一个采访节目《是谁在深夜点外卖》，被采访的都是程序员，太心酸了。&#96;&#96;</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;h5 id=&quot;1&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#1&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;1&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;center&gt;&lt;/center&gt;&lt;/h5&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="随笔" scheme="http://gofarther.cn/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
    <category term="梦想" scheme="http://gofarther.cn/tags/%E6%A2%A6%E6%83%B3/"/>
    
    <category term="失败" scheme="http://gofarther.cn/tags/%E5%A4%B1%E8%B4%A5/"/>
    
    <category term="努力" scheme="http://gofarther.cn/tags/%E5%8A%AA%E5%8A%9B/"/>
    
    <category term="坚强" scheme="http://gofarther.cn/tags/%E5%9D%9A%E5%BC%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>胡乱</title>
    <link href="http://gofarther.cn/2019/11/24/10001/"/>
    <id>http://gofarther.cn/2019/11/24/10001/</id>
    <published>2019-11-24T14:48:57.000Z</published>
    <updated>2023-08-24T02:52:07.748Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h5 id="1"><a href="#1" class="headerlink" title="1"></a><center><span id="more"></span>1</center></h5><p>说说今年下半年家里的一些事：堂弟和表弟纷纷上了大学，一个是走的滨州学院教师委培，一个是山东体育学院体育生。舅妈三胎，据推算会在年底给我生个表弟。堂姐自毕业后一直没找到稳定的工作，那天和我爸通电话得知有幸被滨州职业学院聘为一名专业老师。</p><p>不知道说什么，感觉这些事即是一时的幸运，又是包含了长久的期盼和努力，不管是哪件事都让我觉得很开心。</p><p>现在马上到十二月了，今年国庆没回家，从九月开学一直待到现在，一开始是计划抽空回一趟家的，后来感觉时间越来越不够用了，索性打算考完研再回家。谁知道我前几天听说考研结束两天后就立马去济宁实习，回家的事怕是要再放一放了。</p><h5 id="2"><a href="#2" class="headerlink" title="2"></a><center>2</center></h5><p>双十一大概花了三百多块钱，买了小米的小爱音响Pro和米家床头灯2，除此之外还有两本书。其实手头的书很多了，好几本看都还没看，前段时间心情烦闷的时候本来打算去新华书店随便看看而已，看了一会《孤独的梦想家》就喜欢上了，可是等我下星期在去的时候它就下架了，自己在淘宝上又买了一本。</p><p>随着学习的态度逐渐转变，我空闲的时间也越来越少后来我也没大有空看书了，本来想晚上回宿舍睡觉去能看一看，可是每次到宿舍玩一会手机看看单词很快就十一点了，宿舍不通电了，一般我就洗洗躺床上了。</p><p>音响和床头灯两天内就都到了，其实说这两个东西有用也有用，说没用也没用，只是很早就想体验一下小爱音响，趁着双十一加点红包优惠卷就买下了。想想以后放在家里用也挺好的，语音控制电视和空调，定个闹钟问个天气一句话就行了，对家里还不是很熟悉电子产品的父母还是挺方便的。</p><h5 id="3"><a href="#3" class="headerlink" title="3"></a><center>3</center></h5><p>好久没写日记周记了，感觉自己一直在胡言乱语，也可能是生活本来就这么乱吧。</p><p><em>穷困潦倒的小年生活在一个僵尸的时代。</em></p><p><em>僵尸以人的脑子为食，每一个被吃掉脑子的人都变成了下一个僵尸。人们无一不害怕这些僵尸，恨不得躲得远远的，可僵尸除了剧烈的阳光以外，没有什么害怕的。</em></p><p><em>有一天小年想到自己如果是一个僵尸多好，可以吓跑人们，抢走他们手中的食物，于是今天他假扮成了一个僵尸。果然，超市的人被吓跑了，小年带走了自己最喜欢吃的东西。</em></p><p><em>慢慢地，小年爱上了这种不劳而获的生活方式，每次出门都伪装成一个僵尸。</em></p><p><em>这一天，小年在树荫地下乘凉，正准备起身回家，发现自己再也无法直视太阳。</em></p><p>有时想想自己到底做错了什么？自己怎么也会成为那个讨厌的样子。其实什么都没错，错的是这个世界。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;h5 id=&quot;1&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#1&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;1&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;center&gt;&lt;/center&gt;&lt;/h5&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="随笔" scheme="http://gofarther.cn/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
    <category term="生活" scheme="http://gofarther.cn/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    <category term="家" scheme="http://gofarther.cn/tags/%E5%AE%B6/"/>
    
    <category term="双十一" scheme="http://gofarther.cn/tags/%E5%8F%8C%E5%8D%81%E4%B8%80/"/>
    
    <category term="小米" scheme="http://gofarther.cn/tags/%E5%B0%8F%E7%B1%B3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>求知若饥，虚心若愚</title>
    <link href="http://gofarther.cn/2019/09/07/stay-foolish/"/>
    <id>http://gofarther.cn/2019/09/07/stay-foolish/</id>
    <published>2019-09-07T14:50:20.000Z</published>
    <updated>2023-08-16T10:20:00.544Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h5 id="1"><a href="#1" class="headerlink" title="1"></a><span id="more"></span><center>1</center></h5><p>大四开始了，课程表上一片空白，周围大部分的同学都在准备考研，少数的人选择了找工作。感觉长大后，时间过得特别快，昨天我还是对大学的生活充满憧憬的中学生，今天就已经是即将面对残酷社会的下一届毕业大学生。 </p><p>不知道现在有多少人和我一样，虽然是在准备考研，但是一直坚持不下去，很想努力但是害怕失败。或许是一直以来的不自信吧，我已经对这次考研失去了很多的信心，不认为我会是那个幸运的人。最不妙的是，我的复习进程完全不在正确的道路上，平时的学习完全可以用“三天打鱼两天晒网”来形容，暑假的八月更是可以说完全荒废了。</p><p>前段时间上学期的成绩排名下发了，本来以为最后一个学期的成绩能逆袭一把，没想到还是依旧的烂。有时怀疑自己是不是已经没有了学习的天赋了，明明自己已经很努力了，为什么结果总是不尽人意。</p><p>从小时候到上学，从小学到高中，说实话没觉得学习有多累，现在回忆里最多的是自己在玩这玩那。小学一回家就去同学家里玩溜溜球，一直玩到天黑才回家，初中一放假抱着电视能看一整天，作业等到返校的时候抄同学的。高中就紧张了，几乎没有放肆玩的时间了，虽然偶尔觉得累但还是很快乐。在小小的教室里，大家一起承受着青春里的重量，笑容与汗水并存。</p><p>高三的那年是最快乐的一年，那个时候对未来没有过多的想法，脑袋里学习就是单纯的学习，所谓的高考也只不过是最后一次考试。我从来没有想过我能考到哪里，我想考到哪里，我不了解也不去探究为自己定一个目标有什么意义。报志愿的时候，一所所学校的名字在我眼里就只是一个个名字而已，填报志愿的当天我一觉睡到九点多，就像每次暑假寒假里的我，我爸还把我骂了一顿，我急忙查资料搜信息选了几个合适的学校。</p><h5 id="2"><a href="#2" class="headerlink" title="2"></a><center>2</center></h5><p>虽然在学习上一直按部就班的进行着，但甚至自己都没有弄明白学习的意义吧。说到学习为了什么，脑袋里就想起一些类似于“你要更加优秀才能配的上你想要的生活吧，所以你要努力，好好学习……”这样的话。我相信，大家都听得够多了，我一直很反感这种话，我可能是有点反社会，有点“烂泥扶不上墙”吧。</p><p>变得优秀确实是件好事，但我不觉得它是你去学习的一个原因，它只是一个结果。学习的动力来源于对热爱的事物的未知。因为你喜欢这件事而你懂得又少，所以你需要通过各种途径去了解它，因为你需要具备一定的知识和能力才能去享受它，所以你需要学习补充自己的能力。</p><p>乔布斯在大学演讲时提到一句话：stay hungry，stay foolish，这是《Whole Earth Catalog》杂志印在最后一期封面照片上的的一行小字，翻译过来是”求知若饥，虚心若愚“。乔布斯不后悔自己退学，他说他退学之后反而更加快乐自由，不用去上那些无聊的必修课，自己可以去听自己喜欢的课，比如里德学院的书法课。乔布斯从来没预期过学这些东西能在生活中起些什么实际作用，但是恰恰是这些他喜欢的东西在他未来的人生路起到了很大的作用。</p><p>我们不是要努力去做到保持饥饿，保持愚昧，我们是本来就是饥饿的，愚昧的。</p><p>如果你真的爱一件事，这件事在你面前就永远有未知的一面，你也就永远愚蠢;如果你真的爱一件事，你需要汲取的东西永远都不够，你也就永远饥饿。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;h5 id=&quot;1&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#1&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;1&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h5&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="随笔" scheme="http://gofarther.cn/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
    <category term="生活" scheme="http://gofarther.cn/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    <category term="学习" scheme="http://gofarther.cn/tags/%E5%AD%A6%E4%B9%A0/"/>
    
    <category term="无聊" scheme="http://gofarther.cn/tags/%E6%97%A0%E8%81%8A/"/>
    
    <category term="乔布斯" scheme="http://gofarther.cn/tags/%E4%B9%94%E5%B8%83%E6%96%AF/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>博客的意义</title>
    <link href="http://gofarther.cn/2019/09/05/blog/"/>
    <id>http://gofarther.cn/2019/09/05/blog/</id>
    <published>2019-09-05T15:15:52.000Z</published>
    <updated>2023-08-24T02:52:18.779Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h5 id="1"><a href="#1" class="headerlink" title="1"></a><span id="more"></span><center>1</center></h5><p>有好好的CSDN，博客园，还有简书等等已经成熟的网站，为什么还要费这么大力气去买域名，建服务器，个人博客的意义何在？</p><p>首先自己做的博客不依赖于其他网站，万一网站挂了，自己写的博客就有可能都丢了。虽然这种情况发生的几率不大，但是自己的东西寄托于他人总是有点不放心，保存在自己本地和服务器的更加好一点。</p><p>高度个性化。自己搭建的博客主题风格可以自定义，选择自己喜欢的排版方式、字体颜色，用自己喜欢的方式展示自己的文章。同时可以添加自己喜欢的插件，使界面更加花里胡哨。</p><p>在做自己的博客的同时也是在学习，尽力做得更好，到最后肯定也会学到很多东西。怎样搭建一个简单的网站，怎样增加这个功能，在别人看来自己是闲得慌，其中的乐趣只有自己才知道。同时你会发现很多有创意，有内容的博客，向他们学习，认识自己的不足。</p><p>记录生活，记录自己。生活有时太快，还不知道做了什么就又过了一天又一天，抽个时间整理一下自己，把经历过的苦或甜藏在这一个个字中。这些文字更多的时候是给自己看的，不是给他人展示的。</p><p>总之，博客，依然还有人爱着它。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;h5 id=&quot;1&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#1&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;1&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h5&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="随笔" scheme="http://gofarther.cn/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
    <category term="博客" scheme="http://gofarther.cn/tags/%E5%8D%9A%E5%AE%A2/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
